# Prework Configuracion de Entorno de Desarrrollo en Windows

  ## Navegadores

  Los navegadores funcionan con un protocolo que define como se realiza la transferencia de datos a travel de internet .Es llamado

  HTTP : Hypertext Transfer Protocol (Protocolo de Transferencia de Hipertexto)

  HTTPS: Hypertext Transfer Protocol Secure (Protocolo de Transferencia de Hipertexto Seguro)
  En la actualida la manera de escribir, leer e interpretar los datos transferidos a travel de 3 lenguajes que todos los navegadores pueden entender. Estos son:

  * HTML: HyperText Markup Language
  * CSS: Cascade Style Sheet
  * Javascript: Es el lenguaje que le da interaction a las paginas
  * Google Chrome es uno de los navegadores mas modernos y mas utilizado, el cual tiene 3 versiones:

  - Google Stable. Version que todos usamos
  - Google Dev: Version para desarrolladores que contiene las nuevas funcionalidades y el navegador se actualiza semanalmente
  - Google Canary: Version para desarrolladores que contiene las nuevas funcionalidades y el navegador se actualiza diariamente
  Otro navegador muy comun es Firefox que tambien cuenta con 2 versiones:

  - Firefox: Version normal
  - Firefox Dev: Version para desarrolladores

    ### Descargar navegadores

      Fire fox

      Google chrome

      Microsoft Edge

      ```npx
        npx create-react-app test
      ```